*КОЛЛЕКЦИОНЕР ОРУЖИЯ* 1996
		Сказка

Intro:		<Am C G G6 G>
>		        Am            C  G              G6 G
		        Мы шли дорогой горемык искать свою судьбу
>		        Am           C       G
		В одной деревне на ночлег старик пустил в избу
>		                D           F
		Мы пили крепкий самогон - хозяин был к нам добр
>		                        F      E    F  E
		        Река бежала за окном, шумел сосновый бор...
		Я пью чуть больше чем могу, но меньше, чем хочу
		        Когда я пью я не пою - я не пою, кричу
		Hикто мне глотку не заткнет, не запретит мой пляс
		Hо тут старик сказал: "Дай я" и начал свой рассказ
		        Иван был сказочно богат но не имел детей
		        Иван накрыл дубовый стол и пригласил гостей
		Он переспал с одной вдовой - вдова сказала: "Жди"
		        Теперь зима, я разрешусь когда пойдут дожди
		Иван счастливый захрапел как красноармейский полк
		Он крепко спал, когда во сне ему явился волк

		Волк молвил: "Если хочешь дочь - брось голову в огонь
		        Захочешь сына - так отдай мне правую ладонь
		        Hе будь упрямым как осел, будь чистым как слеза

		Hо знай - захочешь обмануть - вдова родит козла"
		Сказав все это волк исчез, Иван открыл глаза
		        Вдова лежала на боку поглажывая зад

		        Иван напялил на себя ботинки и трусы
		        Запряг трех быстрых вороных и кони понесли
		        Иван скакал четыре дня к кудыкиной горе
		Там на горе жил друг Макар - весь в злате, серебре
		        Макар служил городовым  и пропивал навар

		Узнав о Ваниной беде сказал: "Поймаем тварь"
		Они расставили капканы вдоль лесных дорог
		Попались в них лиса и заяц, но не попался волк
		Друзья надыбали жратвы и ринулись в леса

		Пока гонялись за волками - кончилась весна...
		Иван все лето пил вино, гуляя вдоль болот
		        Вдова сидела у окна и гладила живот
		Однажды августовким днем, заслышав Ванин крик
		Вдова схватила керосин и подожгла тросник
		То был как есть условный знак - заполыхал пожар
		Еще не наступил сентябрь, как прискакал Макар
		Макар раздвинул камыши и глянул сквозь огонь

		А там Иван без головы и где его ладонь...
		Макар ругнулся "Е мое" но тихо, не со зла
		Вдова не дождалась дождей и родила козла.

		С тех пор прошло двенадцать лет, Макар за взятки сел
		        Козла пустили в огород и козлик окосел

		Иван схоронен у болот - там тихо, ни души
		        И из груди его растут цветные камыши...
		Старик закончил, тихо встал, открыл нам сеновал
		        Друзья заснули сей же час и только я не спал

		        Я думал, глядя на луну, что стало со вдовой
		Всю ночь сквозь храп моих друзей я слышал волчий вой

-

Intro:		<A5 C5 G5>

>		Am            C           G
		МЫ ШЛИ ДОРОГОЙ ГОРЕМЫК ИСКАТЬ СВОЮ СУДЬБУ,
>		Am               C            G
		В ОДНОЙ ДЕРЕВНЕ НА НОЧЛЕГ СТАРИК ПУСТИЛ В ИЗБУ,
>		D                            F
		МЫ ПИЛИ КРЕПКИЙ САМОГОН - ХОЗЯИН БЫЛ К НАМ ДОБР,
>		D                        F      E     F E   Am
		РЕКА БЕЖАЛА ЗА ОКНОМ, ШУМЕЛ СОСНОВЫЙ БОР...

		Я ПЬЮ ЧУТЬ БОЛЬШЕ ЧЕМ МОГУ, НО МЕНЬШЕ, ЧЕМ ХОЧУ,
		КОГДА Я ПЬЮ Я НЕ ПОЮ - Я НЕ ПОЮ, КРИЧУ,
		НИКТО МНЕ ГЛОТКУ НЕ ЗАТКНЕТ, НЕ ЗАПРЕТИТ МОЙ ПЛЯС,
		НО ТУТ СТАРИК СКАЗАЛ: "ДАЙ Я", И НАЧАЛ СВОЙ РАССКАЗ

		ИВАН БЫЛ СКАЗОЧНО БОГАТ, НО НЕ ИМЕЛ ДЕТЕЙ,
		ИВАН НАКРЫЛ ДУБОВЫЙ СТОЛ И ПРИГЛАСИЛ ГОСТЕЙ,
		ОН ПЕРЕСПАЛ С ОДНОЙ ВДОВОЙ - ВДОВА СКАЗАЛА: "цДИ",
		ТЕПЕРЬ ЗИМА, Я РАЗРЕШУСЬ, КОГДА ПОЙДУТ ДОЖДИ

		ИВАН, СЧАСТЛИВЫЙ, ЗАХРАПЕЛ, КАК КРАСНОАРМЕЙСКИЙ ПОЛК,
		ОН КРЕПКО СПАЛ, КОГДА ВО СНЕ ЕМУ ЯВИЛСЯ ВОЛК,
		ВОЛК МОЛВИЛ: "ЕСЛИ ХОЧЕШЬ ДОЧЬ - БРОСЬ ГОЛОВУ В ОГОНЬ,
		ЗАХОЧЕШЬ СЫНА - ТАК ОТДАЙ МНЕ ПРАВУЮ ЛАДОНЬ;
		НЕ БУДЬ УПРЯМЫМ КАК ОСЕЛ, БУДЬ ЧИСТЫМ КАК СЛЕЗА,
		НО ЗНАЙ: ЗАХОЧЕШЬ ОБМАНУТЬ - ВДОВА РОДИТ КОЗЛА"

		СКАЗАВ ВСЕ ЭТО ВОЛК ИСЧЕЗ, ИВАН ОТКРЫЛ ГЛАЗА,
		ВДОВА ЛЕЖАЛА НА БОКУ, ПОГЛАЖЫВАЯ ЗАД,
		ИВАН НАПЯЛИЛ НА СЕБЯ БОТИНКИ И ТРУСЫ,
		ЗАПРЯГ ТРЕХ БЫСТРЫХ ВОРОНЫХ, И КОНИ ПОНЕСЛИ

		ИВАН СКАКАЛ ЧЕТЫРЕ ДНЯ К КУДЫКИНОЙ ГОРЕ,
		ТАМ НА ГОРЕ ЖИЛ ДРУГ МАКАР - ВЕСЬ В ЗЛАТЕ, СЕРЕБРЕ,
		МАКАР СЛУЖИЛ ГОРОДОВЫМ И ПРОПИВАЛ НАВАР,
		УЗНАВ О ВАНИНОЙ БЕДЕ, СКАЗАЛ: "СПОЙМАЕМ ТВАРЬ!"

		ОНИ РАССТАВИЛИ КАПКАНЫ ВДОЛЬ ЛЕСНЫХ ДОРОГ,
		ПОПАЛИСЬ В НИХ ЛИСА И ЗАЯЦ, НО НЕ ПОПАЛСЯ ВОЛК,
		ДРУЗЬЯ НАДЫБАЛИ ЖРАТВЫ И РИНУЛИСЬ В ЛЕСА,
		ПОКА ГОНЯЛИСЬ ЗА ВОЛКАМИ - КОНЧИЛАСЬ ВЕСНА...

		ИВАН ВСЕ ЛЕТО ПИЛ ВИНО, ГУЛЯЯ ВДОЛЬ БОЛОТ,
		ВДОВА СИДЕЛА У ОКНА И ГЛАДИЛА ЖИВОТ,
		ОДНАЖДЫ, АВГУСТОВСКИМ ДНЕМ, ЗАСЛЫШАВ ВАНИН КРИК
		ВДОВА СХВАТИЛА КЕРОСИН И ПОДОЖГЛА ТРОСТНИК

		ТО БЫЛ, КАК ЕСТЬ, УСЛОВНЫЙ ЗНАК - ЗАПОЛЫХАЛ ПОЖАР,
		ЕЩЕ НЕ НАСТУПИЛ СЕНТЯБРЬ, КАК ПРИСКАКАЛ МАКАР;
		МАКАР РАЗДВИНУЛ КАМЫШИ И ГЛЯНУЛ СКВОЗЬ ОГОНЬ,
		А ТАМ ИВАН БЕЗ ГОЛОВЫ - И ГДЕ ЕГО ЛАДОНЬ?..
		МАКАР РУГНУЛСЯ: "Е-МОЕ!" НО ТИХО, НЕ СО ЗЛА,
		ВДОВА НЕ ДОЖДАЛАСЬ ДОЖДЕЙ И РОДИЛА КОЗЛА...

		С ТЕХ ПОР ПРОШЛО ДВЕНАДЦАТЬ ЛЕТ, МАКАР ЗА ВЗЯТКИ СЕЛ,
		КОЗЛА ПУСТИЛИ В ОГОРОД И КОЗЛИК ОКОСЕЛ,
		ИВАН СХОРОНЕН У БОЛОТ - ТАМ ТИХО, НИ ДУШИ,
		И ИЗ ГРУДИ ЕГО РАСТУТ ЦВЕТНЫЕ КАМЫШИ...

		СТАРИК ЗАКОНЧИЛ, ТИХО ВСТАЛ, ОТКРЫЛ НАМ СЕНОВАЛ,
		ДРУЗЬЯ ЗАСНУЛИ СЕЙ ЖЕ ЧАС, И ТОЛЬКО Я НЕ СПАЛ;
		Я ДУМАЛ, ГЛЯДЯ НА ЛУНУ, ЧТО СТАЛО СО ВДОВОЙ,
		ВСЮ НОЧЬ СКВОЗЬ ХРАП МОИХ ДРУЗЕЙ Я СЛЫШАЛ ВОЛЧИЙ ВОЙ...